台灣立法院長游錫堃：漢醫傳到台灣 改稱「台醫」也不錯

立法院長游錫堃昨天出席「第十二屆台北國際中醫藥學術論壇」大會開幕式致詞表示，中醫有百年歷史，而漢醫有千年歷史，漢醫傳到韓國叫韓醫，傳到日本叫漢醫，傳到越南叫東醫，他個人認為，如果傳到台灣能改叫「台醫、台藥」也很不錯，或者把中醫改成漢醫也無所謂。

蔡英文總統表示，政府執政四年做了很多改革，就是為了調養國家體質，未來會繼續努力，強化中醫藥功能及角色，在台灣和國際上有更好發揮。

她指出，「中醫藥發展法」去年底已經上路，是專屬中醫藥界的根本法，現在有了法源，更要有資源來支持，行政院已推動五年六點七億元的「中醫優質發展計畫」，另外，中研院設有科學研究基金，政府也要設置中醫藥研究基金，對於中醫藥的開發給予鼓勵、獎勵和補助。

游錫堃說，年紀比較大的人，過去都稱漢醫、漢藥，這個事情大家可以思考，「如果叫台醫、台藥應該也不錯」；如果覺得台醫、台藥不夠好，可叫漢醫、漢藥。

他表示，漢醫、漢藥幾千年的歷史，累積無數的臨床經驗、藥典，如何讓它發揚光大，這一代的人應該更加努力。

中醫師公會全聯會前理事長陳旺全表示，中醫要改稱「台醫」無妨，但台灣藥材都來自中國大陸，要改稱「台藥」，可能有待商榷。

香港都可以改慮改返叫「粵醫」

叫「草藥」咪得囉

有無亞醫

藥草又得

係上原

支醫

廣東語傳到香港可以變香港語
不過呢樣嘢之前講過，香港人嘅思維接受唔到
台灣人講又好支持

係, 好神奇

香港人係都要做文化跟尾狗

做吓領先者係唔得既

大部人缺乏文化自信

DDP玩去中唔使玩到咁大

巴哈板規唔少台灣板主都唔會寫「禁止用粵語、口語」，而係寫「禁止用香港語」
反而香港人就要求改成口語，證明香港人仲係多中華膠DNA

只有去中國化先可以逃離被中國人嘅命運
韓國嗰啲都叫韓醫，台灣叫台醫並無問題

韓國係支那鄰近小國當中，最成功逃離"被中國人"命運的國家